\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\usepackage{tabularray}
\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
получить практические навыки и научиться производить оценку тяжести трудового
процесса по условиям труда и согласно заданной профессии.

\textbf{Профессия:}
кладовщик.

\textbf{Краткое описание работы:}
\begin{itemize}
\item Выполняет записи от руки в течение 4 ч, совершая стереотипные локальные
      движения 41 движ/мин. 
\item Работа на ПЭВМ 2 ч, совершая стереотипные локальные движения 97 движ/мин.
\item Приёмка, выдача, комплектация товара на складе № 4 (консервация, крупа,
      вино-водочные изделия, хлеб и др.) 1 ч, перемещая товары весом 5 кг с
      рабочей поверхности двумя руками 4 сек на 3 м 10 раз.
\item При уборке рабочего места в течение 1 ч подметает веником 30 мин, совершая
      стереотипные рабочие движения 35 движ/мин, удерживает двумя руками швабру
      весом 2,4 кг 20 мин, перемещая на 0,7 м 12 раз в минуту. Ведро с водой весом
      8 кг с пола перемещает на 2 м, удерживая 3 сек 2 раза; выливает удерживая на
      10 м, удерживая при взятии с пола 2 сек 2 раза. В течение смены выполняет
      наклоны более 30 град. до 12 раз.
\item Перемещения в течение смены в горизонтальной плоскости до 2 км.
\end{itemize}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Проведем необходимые расчеты.

Физическая динамическая нагрузка:

$$
5~\textup{кг}\cdot 3~\textup{м}\cdot 10 + 
2.4\textup{кг}\cdot 0.7~\textup{м}\cdot 12 + 
8\textup{кг}\cdot 2~\textup{м}\cdot 2 = 202.16~\textup{кг}\cdot\textup{м}.
$$

Стереотипные движения. При лоокальной нагрузке (с участием мышц кистей и пальцев рук):

$$
41~\textup{движ/мин}\cdot 60~\textup{мин}\cdot 4~\textup{ч} +
97~\textup{движ/мин}\cdot 60~\textup{мин}\cdot 2~\textup{ч} = 21480.
$$

Региональная нагрузка на мышцы рук и плечевого пояса:

$$
35~\textup{движ/мин}\cdot 30{мин} = 1050.
$$

Статическая нагрузка. Одной рукой:

$$
5~\textup{кг}\cdot 4~\textup{с}\cdot 10 = 200~\textup{кгс}.
$$

Двумя: 

$$
8~\textup{кг}\cdot 3~\textup{с}\cdot 2 = 48~\textup{кгс}.
$$

Заполним полученными данными таблицу~\ref{tab:info}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Оценка условий труда по показателям тяжести трудового процесса}
  \begin{tblr}{|X[-1,l]|X[3,l,m]|X[1,c,m]|X[-1,c,m]|}
  \hline
  \SetCell[]{c} № &
  \SetCell[]{c} Показатели &
  \SetCell[]{c} {Фактическое \\ значение} &
  \SetCell[]{c} Класс \\
  \hline
  1 & Физическая динамическая нагрузка (кг$\times$м): & & \\ \hline
  1.1   & \quad от 1 до 5 м & 202.16 & 1 \\ \hline
  1.2   & \quad более 5 м   & - & 1 \\ \hline
  2     & Масса поднимаемого и перемещаемого вручную груза (кг): & & \\ \hline
  2.1   & \quad при чередовании с другой работой & 8 & 1 \\ \hline
  2.2   & \quad постоянно в течение смены & 0 & \\ \hline
  2.3   & \quad суммарная масса за каждый час смены:  & & \\ \hline
  2.3.1 & \quad\quad  с рабочей поверхности & 5 & 1 \\ \hline
  2.3.2 & \quad\quad  с пола & 8 & 1 \\ \hline
  3     & Стереотипные рабочие движения (кол-во): & & \\ \hline
  3.1   & \quad локальная нагрузка & 21480 & 2 \\ \hline
  3.2   & \quad региональная нагрузка & 1050 & 1 \\ \hline
  4     & Статическая нагрузка (кгс$\cdot$с): & & \\ \hline
  4.1   & \quad одной рукой & 200 & 1 \\ \hline
  4.2   & \quad двумя руками & 48 & 1 \\ \hline
  4.3   & \quad с участием корпуса и ног & 48 & 1 \\ \hline
  5     & Рабочая поза & Свободная & 1 \\ \hline
  6     & Наклоны корпуса (количество за смену) & 12 & 1 \\ \hline
  7     & Перемещение в пространстве (км): & & \\ \hline
  7.1   & \quad по горизонтали & 2 & 1 \\ \hline
  7.2   & \quad по вертикали   & - & 1 \\ \hline
  \SetCell[c=3]{l} Окончательная оценка тяжести труда &&& 2 \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:info}
\end{small}
\end{table}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Все показатели, кроме стереотипных рабочих движений (2 класс), относятся к классу 1.
Поэтому, данная профессия имеет оценку тяжести 2.

\end{document}
